煨番薯冷得快

煨番薯冷得快 - 李碧華

作者提供圖片

天涼了。那天我們在銅鑼灣晚飯，出來時還下着微雨，忽然很想念一種久違的小吃。

「不知哪有煨番薯呢？」用一個舊的大油桶炭烤，還有大鑊糖砂炒栗，還有小小的鵪鶉蛋……最傳統的溫心暖手燙嘴小吃。

「你以為是石塘嘴『溫心老契』嗎？」

笑死。但銅鑼灣找不着。朋友報料網上回應：「你們到北角地鐵站外看收檔沒有。」

該處有老夫婦開檔。尋香光顧，我們捧着艷橙色煨番薯，甘甜軟糯又溫暖，果然有「老契」feel。

娛樂花邊：賭王千金何超蓮見此小販攤檔，9秒9衝過去光顧。其實這與貼地或紆尊降貴何干？街頭小吃吸客，因甜品店台式芋圓地瓜圓，都好塑膠，沒芋頭番薯味；番薯糖水也是工整硬塊狀，薑不夠辣──這些我也會弄，只有帶蜜煨番薯是自己做不來的，即使市面有專用烤鍋，算了，還是街頭覓食省事，趁熱享受。

──暖手之餘，不免有秋後算帳寒意，佔中九子審訊開始了。退休攝影師司法覆核勝訴，公民廣場限制集會是違憲的，遲來的公義，但抗爭人士（尤其是大學生、年輕人）的冤案、冤獄，沒換到媚主政府班子道歉和賠償，還繼續打壓……手中煨番薯冷得快。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
在任太久便濫權 (左丁山)

下一則
下一則
跟野獸一起玩 (李純恩)